邊個職業最能被AI取代？

個人覺得神科醫生律師Ibank都好容易
第日攞醫生紙行入部好似地鐵影證件相果啲機睇個症就得，仲要冇得呃
連登仔一定唔係答保險狗IT狗就係工程狗

機師

account

地鐵車長

核數師

討論區管理員

重洗問？緊係工廠工人、司機、快遞、律師樓睇合約果d啦

天文台

連登admin

又黎

我唔認同，畢竟而家已經算係AI揸緊，一定有人覺得要有個Last resort。

dc9

No offence 你覺得人既reliability 高過電腦 ？

地鐵波板糖人

programmer
IT狗最叻整爛自己個飯碗

人製造嘅意外多過機械，但重點不在於此，然後，我覺得有AI雖然機師唔會消失，但係一定會裁員。

唔係駁咀
我諗唔到點取代到it狗

快遞 送上門都好難架 個個地址去法都唔同

重要做到自己有咁下賤得咁下賤

全部
但咁又點？
機械唔使出糧，如果做到機械養活人類，所有嘢（包括食物、衫褲鞋襪等等）成本低到幾乎撳個掣就generate到出嚟，錢開始無用，再無貧富之分，人類真正可以不愁溫飽發展自己做自己想做嘅嘢

唯一有嘅係係土地問題

快你鹵味

有錢佬買到機械人 整完出黎會益你？

MTR 司機

咪就係

所有文職

如果連醫生都取代到
咁仲有咩職業唔會被取代到

其實取代醫生嘅應該係BI

有 ai 揸緊飛機？

炒哂啲送貨，請一個人remote十隻drone

快你老母

文員

創意工業以外都會最先被取代

商場入面的information

未有ai 不過有無人戰機好耐啦

諗唔到點可以完全取代IT 上至產品下至維修都唔係公式可以解決

Hr

教畜 TA

AI developer

173173173

雖然而家已經算係AI揸緊，但係AI只係負責航程，其他都係由機師負責，例如高度所以takeoff 一定要人手，就算退一萬步Ai 可以控制成架機，但係機師唔只要控制架機仲有其他工作 例如有人在半空心臟病發機師都有野做揾醫生 call控制搭 仲有如個佢死左機師要負責接遺囑 同安置條屍 依啲野ai都做唔到

有錯請屌

應該話AI係做到上述嘅嘢，只不過人類只相信人類

豬肉佬有冇機 ?

Teller

其實好多工未有取代唔係AI implementation問題，係成本問題。

洗鬼a.i. 咩
79年地鐵通車果陣已經可以全自動

留名又話會計

lm

汽水機同入閘機

棋手

用AI點避稅逃稅

救生員
保安
侍應
清道夫

精算

AI卡數精算師

civil engineer

所有收錢嘅職位

肥絲大隻

公式答案：會計
連登仔：做假數

唔洗用ai，每年自動有freshgrad取代it狗

作家，有生之年會唔會取代到

政府

Ptgf

其實取代到，由短篇開始，不過內容應該幾詭異。

Google吓AI整Game

冇人講翻譯

所有用電腦software運算同設計嘅職業 e.g. Engine, accounting, statistics
仲有一堆有好多case做參考嘅職業 e.g. Doctor, lawyer

配藥員

呢個一早取代咗啦

翻譯唔得
啲意思未必識照情況tune返準確

香港行case law
基本上每一單都可以話係為現有法律加上新既野
唔係咁易取代
而且會有爭議性

但係大陸可能得

好撚難取代

濕碎case先得

連ai係比乜都唔知就係度懶係討論咁

真係好柒

地鐵車長請來揹鑊

仲洗問
連登仔最鐘意鳩踏既空姐教畜護士囉
無左依幾種職業都OK

願聞其詳

有時唔洗所有野做到
只要ai做到90%繁複野, 得番10%核對留比人
咁果行都可以炒到九成人

調返轉下嘛

如果用你個腦黎比既話，應該唔會
no offence

其實有得上網search，搵will the job be replaced by ai 就有得睇會取代嘅機會率

ai同autopilot 一樣嗎？
屋企部電腦係咪都係ai

所有

除左創作類 食腦 寫program
口才

自動化

留意紅字，auto pilot係AI嘅基礎。

冇人講隧道收費員
呢個職業根本多餘
又悶又冇人鍾意做

繁簡工作

我覺得就算AI取代到機師, 都一定要有個機長喺度
唔係喺個叫天不應叫地不聞嘅地方冇個話事人喺度真係唔掂

看更

AI唔係自動化咁簡單喎

睇咗邊個職業最易比Ali取代

咁有冇情況係工序係自動化到AI做唔到？

放部錄音機得啦 屌 阻撚住哂

破處日子指日可待
i say partime you say girlfriend
ptgf

香港小姐

洗車仔 入油仔

就算唔可以完全取代
都會搞到嗰個行業大裁員
淨返一部分人mon住d機器

所以有人講過要為機器收稅
即係d大企業如果用ai取代人要收返相應嘅稅
而稅收可以用返係失業嘅人身上
防止失業等等嘅社會問題

等我再補充當少少
AI不是robotics/machinery
AI係有自學能力的技術

例如打fifa對AI電腦你下下用施丹轉身過佢
佢會慢慢分析你比較鐘意用施丹轉身
你過多幾分鐘佢就會識mark你

AI劫機咪容易好多？仲可以一野劫好多部

我諗到嘅係
呢一部分人mon住啲AI
跟住啲AI知你呢一部分人mon住自己
以群眾力量排走埋呢一部分人
然後請番堆AI番黎mon住自己呢堆AI
係咁loop係咁loop